《中華人民共和國香港特別行政區維護國家安全法》刊憲並即時生效（附圖）

＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊
《中華人民共和國香港特別行政區維護國家安全法》(《港區國安法》)今日（六月三十日）刊憲公布，即日晚上11時生效。

全國人大常委會今日通過《港區國安法》，並按《基本法》第十八條在徵詢全國人大常委會香港特別行政區基本法委員會和香港特區政府的意見後，把該法列入《基本法》附件三。《港區國安法》是根據《中華人民共和國憲法》、《基本法》和《全國人民代表大會關於建立健全香港特別行政區維護國家安全的法律制度和執行機制的決定》（《決定》）而制定。按《決定》規定，《港區國安法》由香港特別行政區在香港公布實施，有關公布已由行政長官林鄭月娥簽署，並於今（六月三十日）晚刊憲生效。

《港區國安法》共66條，分為6章，分別為總則、香港特區維護國家安全的職責和機構、罪行和處罰，案件管轄、法律適用和程序、中央駐香港特別行政區維護國家安全機構及附則。一如早前發布有關草案提交全國人大常委會會議時的說明摘要指出，《港區國安法》的條文充份反映了以下的原則：

（一） 明確規定中央人民政府對有關國家安全事務的根本責任和香港特區維護國家安全的憲制責任；

（二） 明確規定香港特區維護國家安全應當遵循的重要法治原則；

（三） 明確規定香港特區建立健全維護國家安全的相關機構及其職責；

（四） 明確規定四類危害國家安全的罪行和處罰；

（五） 明確規定案件管轄、法律適用和程序；及

（六） 明確規定中央駐香港特別行政區維護國家安全機構。

《港區國安法》的目的是防範、制止和懲治分裂國家、顛覆國家政權、組織實施恐怖活動和勾結外國或境外勢力危害國家安全的犯罪行為，保持香港特別行政區的繁榮和穩定，以及保障特區居民的合法權益。

香港特別行政區履行維護國家安全職責，應當

切實執行《港區國安法》和特區現行有關防範、制止和懲治危害國家安全行為和活動的規定；
加強維護國家安全和防範恐怖活動的工作；
採取必要措施，對學校、社會團體、媒體、網絡等涉及國家安全的事宜，加強宣傳、指導、監督和管理；
盡早完成《基本法》規定的維護國家安全立法，完善相關法律。

行政長官應當就特區履行維護國家安全職責的情況向中央人民政府提交年度報告。

《港區國安法》明確規定應當堅持的法治原則，涵蓋依照法律定罪處刑、無罪推定、一事不二審和保障犯罪嫌疑人訴訟權利等。《港區國安法》不具追溯力，所訂明的罪行只適用於法律實施以後的行為。

此外，《港區國安法》亦明確規定香港特區依法保護港人根據《基本法》、《公民權利和政治權利國際公約》和《經濟、社會與文化權利的國際公約》適用於香港的有關規定享有的包括言論、新聞、出版的自由、結社、集會、遊行、示威的自由在內的權利和自由。

《港區國安法》規定香港特別行政區設立由行政長官擔任主席的「香港特別行政區維護國家安全委員會」（港區國安委），負責維護國家安全事務，承擔維護國家安全主要責任，並受中央人民政府監督和問責。港區國安委成員包括：政務司司長、財政司司長、律政司司長、保安局局長、警務處處長、按《港區國安法》第十六條規定的警務處維護國家安全部門負責人、入境事務處處長、海關關長和行政長官辦公室主任。下設秘書處，由秘書長領導。秘書長由行政長官提名，中央人民政府任命。

港區國安委的職責為分析研判香港特區維護國家安全形勢，規劃有關工作、制定政策、推進法律制度和執行機制建設及協調重點工作和重大行動。港區國安委的工作不受干涉，工作信息不予公開，作出的決定不受司法覆核。

港區國安委設國家安全事務顧問，由中央人民政府指派，國家安全事務顧問列席港區國安委會議，就相關事務提供意見。

特區政府警務處和律政司作為主要執行部門，設立專門處理維護國家安全事務部門。有關維護國家安全的開支和所涉及的人員編制，經行政長官批准後，由財政司司長從政府一般收入撥出，不受現行法律規定的限制。財政司司長須每年就款項控制和管理向立法會提交報告。

就《港區國安法》規定的犯罪案件，除特定情形外，香港特別行政區行使管轄權，包括立案偵查、檢控、審判和刑罰的執行等訴訟程序，依照的是《港區國安法》和香港特區本地法律。

警務處維護國家安全部門辦理國家安全犯罪案件時，可採取特區現行法律准予警方調查嚴重犯罪案件的各種措施以及其他《港區國安法》規定措施，包括對有合理理由懷疑涉及危害國家安全犯罪的人由行政長官批准的截取通訊和秘密監察、搜查處所、要求有關組織或個人回答問題、提供資料、移除訊息等。港區國安委在《港區國安法》下，獲授權為採取上述措施制定相關實施細則。

律政司專門的國家安全犯罪檢控部門負責國家安全犯罪案件的檢控工作；任何人未經律政司司長書面同意，不得就國家安全犯罪案件提出檢控。律政司司長可基於保護國家秘密等理由，發出證書指示相關訴訟毋須在有陪審團的情況下進行審理；若原訟法庭在沒有陪審團的情況下進行審理，則應由三名法官組成審判庭。

各級法院指定法官負責審理危害國家安全犯罪案件，除涉及國家秘密外，審判應當公開進行，判決結果應當一律公開宣布。「指定法官」是由行政長官經諮詢港區國安委和終審法院首席法官後，從各級法院法官中作出指定。

特定情形是指經特區政府或中央駐香港特別行政區維護國家安全公署（駐港國安公署）提出，並報中央人民政府批准的以下三種情形之一：

（一）案件涉及外國或者境外勢力介入的複雜情況，香港特區管轄確有困難；

（二）出現香港特區政府無法有效執行《港區國安法》的嚴重情況；

（三）出現國家安全面臨重大現實威脅的情況。

在上述情形下，駐港國安公署將就《港區國安法》規定的犯罪案件行使管轄權。

除在極少數特別情形下依法辦理危害國家安全犯罪案件外，駐港國安公署將負起監督、指導、協調、支持香港特區履行維護國家安全的職責，包括分析形勢、分享信息等。《港區國安法》明確規定，公署人員須遵守全國性法律和香港特別行政區法律，並接受國家監督機構監督。公署的經費由中央負擔。

政府發言人表示：「這次立法的目的是要切實防範、制止和懲治任何分裂國家、顛覆國家政權、恐怖活動、勾結外國或者境外勢力危害國家安全的犯罪行為，針對的是極少數違法犯罪的人，保障的是香港絕大多數居民的生命財產以及依法享有的各項基本權利和自由。香港居民正當行使這些權利時，無需擔心觸犯國家安全法律。」

發言人又表示：「特區政府要有效履職盡責，維護國家安全，早前已在警務處和律政司開展籌備設立專職部門的工作。隨着《港區國安法》生效，警務處於七月一日成立國家安全處，專職處理相關工作。」

由行政長官擔任主席的香港特別行政區維護國家安全委員會將盡快成立，承擔維護國家安全的主要責任。

完
2020年6月30日（星期二）
香港時間23時00分

lm

律政司司長可基於保護國家秘密等理由，發出證書指示相關訴訟毋須在有陪審團的情況下進行審理；若原訟法庭在沒有陪審團的情況下進行審理，則應由三名法官組成審判庭。

（一）案件涉及外國或者境外勢力介入的複雜情況，香港特區管轄確有困難；

（二）出現香港特區政府無法有效執行《港區國安法》的嚴重情況；

（三）出現國家安全面臨重大現實威脅的情況。

即係佢講晒囉，送中就送中啦

港區國安委的職責為分析研判香港特區維護國家安全形勢，規劃有關工作、制定政策、推進法律制度和執行機制建設及協調重點工作和重大行動。港區國安委的工作不受干涉，工作信息不予公開，作出的決定不受司法覆核。

Source:唔撚貼，屌你老母

全部都包底Rules
想點拉都得

你個名

佢講左啲乜

香港獨立

法律條文係邊？

簡單講
即係涉及國家秘密就可以有無上既查證權,可以私底審
咁至於咩叫涉及國家秘密?
一堆廢話入面係冇講到

呼吸都係罪，所有人都有機會入集中營
that's it

條文呢

what 7 you say??

港區國安委的工作不受干涉，工作信息不予公開，作出的決定不受司法覆核。

都弱智

例如 廣東省執左幾多廠
武漢幾多人死於武肺
都係國家秘密

用撚埋啲支那Term 乜撚嘢有期徒刑啊屌你

即係以後暗串內地既新聞都會被捕
講明網絡審查
國安法萬歲

我睇唔明 條文呢

梁國雄議員！

寫咁長把撚啦，三隻字寫完啦，我大曬

港共繼續話一國兩制唔受影響
唔怕外國制裁

係時候到我地守護番正義女神

我想破2千正評, 留個紀念得唔得

(五)真係任佢講，即係做乜都可以拉得...

咁都係恐怖分子

屌你老母 講撚完

所有私了 火魔 爆狗鐵 都入得

理撚得你
聽日街頭見

顛覆國家政權 第二十三條包埋煽動顛覆國家政權

未判果D可以改判呢條罪了

公私財產遭受重大損失

咁撚樣已經係十年至終身，我屌你老母啦

第一類，721 成班拉得啦

保一國兩制呀

勇武好收皮啦，無得搞架啦

冇咩特別 廢紙一張
一句講晒 我話你犯法就犯法
條文含糊 冇清楚定義重要名詞 基本上係任講

果然打個乞嗤已經入得

莫須有

推 7.1大遊行 tweet國際戰線 黃色經濟圈

鼓勵多講廣東話
都係屬於意圖分裂國家
你睇下扎西文色就知

本法的解釋權屬於全國人民代表大會常務委員會。

遮同電筒都係高危武器

寫出黎有咩用 到時佢話你咩就係咩

自己人
邊會告

再絕d 玩篤灰機制應該真係全港玩完

垃圾

肺炎下遊行示威影響健康
已經係恐怖份子

用下個屎忽腦，睇清楚係政治主張
成日坐住唔郁點得呢

即係認證721係恐襲

大家 唔撚洗睇了 有下面呢句 已完
香港特別行政區維護國家安全委員會的工作不受香港特別行 政區任何其他機構、組織和個人的干涉，工作信息不予公開。香港 特別行政區維護國家安全委員會作出的決定不受司法覆核。

有呀
後面寫咗
香港不宜久留

完
2020年6月30日（星期二）
香港時間23時00分

全文重點

梁國雄議員

傷人17跟放火Max 一直都係終身

班支那狗寫篇文更重要係想散播恐懼

咁一於聽日見

最尾有解釋

法外之法
全部檯底處決
無敵

屌搞唔掂自己撳

有病係地鐵打乞痴傳染比你算唔算?

最簡單既嘢偏偏冇人做

一個和理非民主派支持者番工渣車係紅隧唔小心撞車搞到大塞車，最後被控「恐怖活動罪」判處無期徒刑

中共係咪犯晒？

真係666，魔鬼的數字

唔駛睇啦 總之黃就拉

基本上全球70億人都可以搵到自己觸犯國安法條文

食煙都可以拉鳩你
危害公眾健康

咩叫有期徒刑

五) 通過各種非法方式引發香港特別行政區居民對中央人 民政府或者香港特別行政區政府的憎恨並可能造成嚴重後果。

林奠係咪犯左第五條？

咪即係以前中国咁
成套搬落黎用咋嘛

41, 42 條不准旁聽，不准保釋
連Speech都唔比你講

打外國戰線手足好危... 無期徒刑

無期徒刑或終身監禁一般是指判決對犯人囚禁終生的刑罰，是大部份國家地區刑度最高的自由刑。

好撚癲
如果我同外國朋友講話香港人好慘 希望外國政府幫下手 就犯左依條罪

其實細睇無咩特別
同而家鳩用暴動無分別
蹤火 傷人17本身都係可以終身

反而有一部份幾撚癲
寫明篤灰可以免責 鼓勵大家篤灰

睇下55同56條

秘密法庭
秘密警察
改名版

第十九條 經行政長官批准，香港特別行政區政府財政司長 應當從政府一般收入中撥出專門款項支付關於維護國家安全的開支並核准所涉及的人員編制，不受香港特別行政區現行有關法律規定的限制。財政司長須每年就該款項的控制和管理向立法會提交報告。

成個庫房可以拎曬去玩國安法

On9陪審團都無 搵晒紅官再加秘密審啦屌

大陸法加強落普通法

根本成個憲法就有陣大陸味 同大陸個啲所謂既法例一尻樣

第二章第九條

台灣人係咪唔來得香港